[官方制裁名單出爐啦！] 保皇黨否決彈劾林鄭瀆職 民建聯13票全投反對（附表決結果）

經過2日辯論，由24名民主派議員與熱血公民鄭松泰聯合提出的彈劾林鄭議案於周四（5日）晚上7時許表決，結果在建制派護航下，經分組點票遭否決；佯裝與林鄭割席的民建聯，該黨13席全投反對票，完美展現「口裏說不，身體卻很誠實」，工聯會的5席亦全部反對，在議案辯論期間更沒有發言。醫學界陳沛然投票支持彈劾，缺席投票的建制派包括馬逢國、田北辰、鍾國斌、梁美芬、何君堯和謝偉俊共6人。

彈劾議案投票結果
支持（26人）：民主黨（7）、議會陣線（6）、公民黨（5）、專業議政（5）、工黨張超雄、熱血公民鄭松泰、醫學界陳沛然
反對（36人）：民建聯（13）、經民聯（6）、工聯會（5）、自由黨（3）、新民黨（2）、潘兆平、陳振英、陳健波、廖長江、姚思榮、謝偉銓、陳凱欣
缺席（6人）：自由黨鍾國斌、經民聯梁美芬、實政圓桌田北辰、馬逢國、何君堯、謝偉俊
註：立法會主席梁君彥按慣例沒有投票
立法會早上辯論議案時，建制派未有人發言，民主派則連番炮轟港府、林鄭自硬推「送中」惡法以來種種不是，包括不聽民意、言而無信、縱容警暴，強調要止暴制亂，必先遏制警暴、獨立調查。

民主黨主席胡志偉批評林鄭「絕對百分百瀆職」，因林鄭不聽民意，硬推「送中」惡法、不以政治手段解決政治問題，硬推惡法不果後，仍繼續以警察暴力鎮壓和語言偽術虛應民間訴求，「社會叫你做獨立調查委員會，諗咗咁耐，半年喇，經過區議會選舉就話搞獨立檢討委員會，咁樣叫回應咩？」胡又強調：「好多和平請願之所以往後出事係因為警隊挑釁﹗」
專業議政梁繼昌則斥責建制派以林鄭沒有違法為由不支持彈劾議案，但其實《基本法》有關規定包括特首瀆職問題，而林鄭連月來的表現明顯瀆職。梁指出，單就修例一事，林鄭處理自回歸以來最具爭議的《逃犯條例》修訂時，漠視各方意見，只做3星期諮詢，狠批：「廢物徵費都做咗幾個月諮詢啦！」此外，百萬人上街後，當局堅持如期恢復二讀，「呢種處理手法唔係正常嘅處理手法，點解仲要繼續二、三讀？呢個唔係瀆職係乜嘢？」

李慧琼點名斥黃錦星只顧講「大嘥鬼」
建制派整個上午「忍口」不發言，到中午過後即大爆發。民建聯主席李慧琼雖指對政府有怨言，但只是「恨鐵不成鋼」，為免通過彈劾議案會造成政治混亂、社會動盪、管治真空，所以不會支持議案，然而她整篇演辭不乏埋怨林鄭和港府之意。
李慧琼先提到剛結束的區選，承認就算4成多支持建制派的選民也對港府過去數月的表現不滿。她撇清港府修訂《逃犯條例》與民建聯的關係，推說民建聯只是希望協助台案受害者家屬，「政府用咩形式處理，推出修例之前冇同我哋講過」，強調外界指民建聯「有份」修例是違反事實、毫無根據、政治抹黑。
李形容，修例撤回後的反修例活動演變成反政府、反警察、反一國兩制行為，可是「問責團隊唔夠決心團結一致止暴制亂，市民見到管治團隊被動地見步行步」，李更逐一點名批評多位司局長，包括政務司司長張建宗在林鄭變得弱勢後，沒有統領各部門止暴制亂；律政司司長鄭若驊「沒有站在回應法律觀點最前線、沒有認真踏實回應市民關注」；保安局局長李家超未找到示威者的大台、核心人物、金主導致暴亂持續；教育局局長楊潤雄未能令學生明白不應違法；環境局局長黃錦星更如活在平行時空般只顧在社交媒體講「大嘥鬼」。
同樣反對議案的經民聯主席盧偉國則小罵大幫忙，指林鄭處理修例時未能把握最佳時機，政治判斷失誤，「但話係嚴重違法或瀆職並非完整客觀事實，錯誤、失誤並不等如違法瀆職」。然後盧反過來歸咎民主派沒有譴責示威者和割席是倒果為因、顛倒是非，聲言彈劾議案的政治目的是衝擊政府管治，只會令社會更加撕裂，故此反對議案。

班建制俾我既感覺唔係唔想割, 而係唔割得, 割左市民唔會撐, 政府又唔撐, 兩面唔係人

都係個句, 佢撐得政府預左